# Сериализация POST параметров

Так как фактическая работа с FrontEnd отсутсвует, разработчик использует единый
механизм сериализации входящих данных. Данные из COOKIE, GET и POST
объединяются в едином массиве согласно приоритета:

- GET - максимальный приоритет
- POST - средний приоритет
- COOKIE - минимальный приоритет

Если один и тот же параметр присутствует в COOKIE, POST, GET параметрах, то
вернется значение из POST.

**Пояснение**: POST является наиболее гибким и подвержен изменениям при работе с
формами. Параметры GET могут использоваться для запросов, но будут переписаны
значениями из POST. СOOKIE рассматриваются как настройки.

**Пояснение**: Для разработчиков ядра. Сериализация выполняется в модуле
[web.php](php/web/web.php) класс **TWeb** метка **LABEL_SERIALIZE_POST**.
Результат размещается в свойстве **$this -> Post**.

В модуле [web_pusa.php](php/web/web_pusa.php) класс **TWebPusa** реализован
намордник на получение данных из объекта **TWeb::Post**.

Доступ к сериализованным параметрам из методов Pusa возможны следующими
способами:

- Аргументы методов Pusa
- Сериализованные методы
- Суперглобальные массивы

## Аргументы методов Pusa

Методы Pusa могут описывать аргументы, в которые будут поступать одноименные значения POST запросов.
Если параметр функции описан, а соответствующего параметра нет в POST запросе, будет использовано умольчальное
значение из описания метода.

Например если в списке POST параметров, присутствует аргумент **АKey**, то возможно описание следующего метода:
```
public function Method( string $AKey = '' )
{
    return $this
    -> Console( $AKey );
}
```

## Сериализованные методы

Возможно чтение параметров про помощи методов Get класса [TWebPusa](php/web/web_pusa.php).
Пример вернет значение **AKey** для событийного элемента или **empty** если свойство у элемента не существует.
```
public function Method()
{
    return $this
    -> Console
    (
        $this -> GetValue( 'AKey', null )
    );
}
```

Первым параметром выступает имя ключа. Второй небязательный параметр может содержать умолчальное значнение.
По его типу производится типизация результата.

Так же реализованы методы, задающие явную типизацию результата.
```
    $c = $this -> GetString( 'c' );         /* Получение строкового значения параметра "с" */
    $d = $this -> GetInteger( 'd', 0 );     /* Получение целочисленное значения параметра "d" */
    $e = $this -> GetBoolean( 'e', false ); /* Получение логического значения из параметра "e" */
    $f = $this -> GetFloat( 'f', 0.0 );     /* Получение значения с плавающей точкой из параметра "f" */
```

Кроме использования прямого указания имени параметра возможен запроc по списку ключей.
Имена функций полностью аналогичны, но первый параметр должен содержать массив строк.
```
$def = $this -> GetValue([ 'd', 'e', 'f' ]);
```

Раздел [Параметры REST запроса](site/pusa/src/language_ru/man/request_params.md) содержит перечень зарезервированных значений.

Пример использования сериализации - метод
[Scroll](site/todo/php/pusa/controller.php) демонстрации [Pusa Todo](https://todo.catlair.net).

## Суперглобальные массивы

Разработчик может использовать стандартные средства доступа к GET и POST
параметрам через суперглобальные массивы **$_GET**, **$_POST**, **$_COOKE**,
однако в этом случае сериализацию он выполняет самостоятельно.
